---
aid: 9025
zid: 744038
title: "临高启明应当与美国“1632”系列世界观对接吗？"
author: guojiageyan
date: 2018-03-20 13:28:36+07:00
lastmod: 2018-03-30 16:06:00+07:00
---

guojiageyan 于 2018-3-20 13:28:36 发表了：

1632 系列是美国作家 Eric Flint 的长篇穿越小说，讲述的是美国一个几千人的小镇因外星人操纵而穿越到 1632 年的神圣罗马帝国的故事。之前贴吧有过相关讨论，想必北朝也已经进行过研究，不过在这里我还是想发起个投票，毕竟这样可能会为以后的剧情走势提供一个思路。

---

ddike 于 2018-3-20 14:40:18 发表了：

正史还是算了吧，毕竟是临高启明不是大穿越时代，作为 if 线写写可能有点意思。

---

孤帆远影 于 2018-3-20 15:39:10 发表了：

对接的话，现在元老院应该得到消息了吧？那东罗马计划得赶紧提上日程了

---

guojiageyan 于 2018-3-20 15:45:00 发表了：

> 孤帆远影 发表于 2018-3-20 15:39
>
> 对接的话，现在元老院应该得到消息了吧？那东罗马计划得赶紧提上日程了

嗯，其实我也是这么认为的。萧主任那么支持复兴拜占庭，如果无故开分矿，肯定是不合理的。

---

孤帆远影 于 2018-3-20 15:52:49 发表了：

> guojiageyan 发表于 2018-3-20 15:45
>
> 嗯，其实我也是这么认为的。萧主任那么支持复兴拜占庭，如果无故开分矿，肯定是不合理的。 ...

之前有个想法，就是一个无敌的存在是不利于穿越政权的发展的，但是强行在临高体系下找个金大腿也不合适（黑尔已经是合理的极限了），那让在欧洲的老美当对手是个不错的选择。不过可能会在未来一阶段影响元老院的贸易地位。

---

cc52333 于 2018-3-20 16:04:59 发表了：

> 孤帆远影 发表于 2018-3-20 15:52
>
> 之前有个想法，就是一个无敌的存在是不利于穿越政权的发展的，但是强行在临高体系下找个金大腿也不合适（ ...

不需要那么复杂好吧，写实化的前提下，各种问题一集合，肯定没办法征服全球。技术扩散和思想扩散也是必然的

这以后，大敌人没有，小敌人如蚂蚁一样多，耗都耗个半死

然后有一个悄悄崛起的中上水平势力就够喝一壶了。

---

持简 于 2018-3-20 16:10:13 发表了：

平行宇宙支线剧情对接吧

---

小白之友 于 2018-3-20 17:09:58 发表了：

简单的说是不能的。

1632 世界观是有版权的。

你可以弄一个类似 1632 的美国人团体来，但是不能直接对接 1632

---

Scat 于 2018-3-20 17:33:32 发表了：

一个美国小镇掌握不了多少科技树，加上民主政治的低效率，不被大势力吞掉就是奇迹了

---

guojiageyan 于 2018-3-20 17:59:35 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-20 17:33
>
> 一个美国小镇掌握不了多少科技树，加上民主政治的低效率，不被大势力吞掉就是奇迹了 ...

有问题解决嘛，1632 那些人办的还算不错的。

---

guojiageyan 于 2018-3-20 18:01:15 发表了：

> 小白之友 发表于 2018-3-20 17:09
>
> 简单的说是不能的。
>
> 1632 世界观是有版权的。
>
> 你可以弄一个类似 1632 的美国人团体来，但是不能直接对接 1632 ...

对对对，版权是个关键问题，当然，真要用到这个剧情要放到很久以后了，现在是有时间观望的。

---

Scat 于 2018-3-20 22:00:47 发表了：

> guojiageyan 发表于 2018-3-20 17:59
>
> 有问题解决嘛，1632 那些人办的还算不错的。

没看过，如果不开金大腿，想在中欧四战之地活下来很难

---

xiaoxindehua 于 2018-3-20 22:11:17 发表了：

出同人之类的乐呵乐呵算了，真对接就太没意思咯

---

Smokey_Days 于 2018-3-21 18:01:12 发表了：

当个支线吧*(:з」∠)*

---

bingbing305 于 2018-3-22 05:38:24 发表了：

正剧攻下北京后，欧洲篇输入密码 HOLY COW 可以刷

1632

系列

---

深河 于 2018-3-22 11:15:54 发表了：

问题来了，为什么非要对接？

---

许开源 于 2018-3-22 12:46:18 发表了：

大家看过美剧穹顶之下吧，那个小镇被孤立了，看看里面的人最后能有啥好结局，所以美国小镇这种设定到了 1632 估计直接被欧洲当地就给灭了，元老院碾压一切

---

guojiageyan 于 2018-3-22 14:36:45 发表了：

> 许开源 发表于 2018-3-22 12:46
>
> 大家看过美剧穹顶之下吧，那个小镇被孤立了，看看里面的人最后能有啥好结局，所以美国小镇这种设定到了 1632 ...

那是因为它的美国编剧想让它灭。

---

yanhansong002 于 2018-3-25 14:00:53 发表了：

其实对接一下也没什么不好，两种文明的直接碰撞，还能看看北美党的表现。

---

ihc308 于 2018-3-30 16:06:52 发表了：

从现实角度，对接会造成知识产权等问题，毕竟两本书都在商业出版且作者都在世……

当然作为同人，这个创意倒是不错。而且感觉还可以再给元老院加一些对手。比如日本在 1985 年摔了一架飞机上面有 524 人，也可以让穿越到同时期的日本和元老院竞争……

---
